## О реализации

Схему базы данных можно посмотреть тут readme/tables.png

### Логика базы
1. Таблица (options) содержит все доступные опции. Указывается цена за минуту и суточный лимит.
    * price - Цена по умолчанию
    * limit - Лимит по цене использования
2. Таблица (tariffs) описание всех доступных тарифов.
3. Таблица (tariff_options) связывает тариф и опцию с возможностью переопределить цену опции и лимит за разовое 
использование.
    * price - Цена по тарифу. Может быть null, тогда будет браться цена по умолчанию.
    * limit - Лимит по цене использования по тарифу. Может быть null, тогда будет браться цена по умолчанию.
4. Таблица (steps) хранит все возможные этапы аренды автомобиля
    * code - Код этапа.
5. Таблица (rule_types) хранит возможные типы, по которым можно считать стоимость аренды.
    * code - код типа
6. Таблица (tariff_steps) связывает тариф и этап аренды автомобиля.
7. Таблица (tariff_step_types) связывает tariff_steps со типом правила. Хранит дефолтную цену этапа и величины 
измеряемого значения, так же указывается суточный лимит по данному измерению. (Например: Для этапа поездка есть 2 типа 
правила: Оплата по времени и по дистанции)
    * price - цена этапа и типа измерения по умолчани.
    * limit - лимит в цене 
8. Таблица (tariff_rules) содержит все правила по всем этапам поездки.
    Поля:
    * work_time_from - с какого времени будет применяться данное правило
    * work_time_to - до какого врмени будет работать правило
    * price - цена за единицу измерения
    * count_from - от какого значения будет работать это правило
    * count_to - до какого значения будет применяться это правило
    * minus - сколько надо будет вычесть из измерения, что бы посчитать цену правила
9. Таблица (user_rent) содержит информацию по пользователю, машины и тарифу аренды. Так же есть начало и окончание 
пользование машиной
10. Таблица (user_rent_options) содержит какие опции были применены.
11. Таблица (user_rent_steps) содержит какие этапы ренты по измеряемому параметру были применены по времени и 
количеству, так же цена этого этапа.   
    * step_start - начало этапа
    * step_finish - окончание этапа
    * price - цена этапа - типа измерения
    * amount - величина измерения
    * cost - итоговая сумма по этому типу измерения

### Ответы
#### По алгоритму 
1. Суточное ограничение накладывается в таблице  tariff_step_types в поле limit. Так как эта таблица связанна с этапом 
и типом измерения, limit и price устанавливают суточный лимит и базовую цену для расчета стоимости этапа по конкретному 
виду измерерния. 
2. Существует таблица rule_types которая опичывает какие измерения мы можем измеряеть. Так же к этому парметру 
применяется правила. Так же можно указать цену по умолчанию для этого этапа и типа измерерния.
#### По коду
1. По коду переделал контролллер. Теперь есть 2 метода, для получения всех тарифов и по конкретному тарифу.

### Пример
#### Кейс:
Поездка проходит 1.07.2018
1. Бронирования с 6:30 - 7:30
2. Осмотр 7:30 - 7:35
3. Поездка с 7:35 - 8:40. Дистанция 10 км.
4. Парковка с 8:40 - 8:50.
5. Поездка 8:50 - 9:30. Дистанция 7 км.
6. Парковка 9:30 - 18:00.
7. Поездка 18:00 - 20:05. Дистанция 35 км.
8. Парковка 20:05 - 01:10.
9. Поездка 01:10 - 02:45. Дистанция 77 км.

#### Вставки в базу
В миграции 2018_07_11_053846_fixture_work_flow.php представлено как будет лежать в базе.
При вставке нового этапа, мы вставляем начало этапа. По окончанию этапа, получаем все правила по этому этапу и 
разбиваем врменные отрезки на участки, согласно правилам. Если начало этапа было раньше чем действут правило, то 
обновляем запись с врменем окончания - началом действия правила и создаем новую запись с теми же полями только начало 
этапа совподает с временем применения правила. Если эпат окончился позже чем действие правила, то обновляем запись с 
указанием окончания этапа временем окончания действия правила и создаем новую запись с теми же полями, только начало 
этапа ставим окончание действия правила. Если временной участок уходит за пределы суток от начала этапа, то обновляем 
текущую запись ставим окончание этапа 24:00 и создаем новую запись с началом 00:00 и следующим днем.

С помощью такого разбиения, можно разбить каждый этап на участки согласно правилам. По этим участкам, можно посчитать 
стоимость услуги ренты машины. 